新居屋啟朗苑首撻訂！

個準業主係唔係on 9 架？

做唔到樓按

政府唔係包底嘅咩？

我知道有人會做唔到按揭

二百幾萬咋喎

總有on9唔知道壓力測試嘅存在

居屋唔係政府擔保

一世無機會再抽

居屋邊有stress test don’t be on9

抽到其實已經好好運！

唔要比我啦

點會無
都要問銀行按揭

即刻google，環聯咁寫

按揭是否一定批？
一直在說居屋買家因為有政府擔保，做按揭無往而不利。不過，銀行其實有權拒絕批出按揭！若申請人的信貨評級太差，例如信貸額使用度持續性過高，或曾經常性拖欠卡數，可能就會導致按揭不獲批核。所以，若想能順利買入心儀的居屋單位，保持良好的信貸紀錄和信貸評級是非常重要。

過唔到壓測

抽新居屋有收入上限 好難過stress test 所以先會政府擔保

呢d唔係過唔到壓力測試 係人地根本落閘唔想做你生意

雖然話有政府擔保， 但其實銀行無話一定會借俾你
借貸係銀行商業活動， 無法例硬性規定銀行一定要借。

有上限
唔代表無下限

可能你月入萬幾
但每月要還卡數1 萬 。。。。。

老人家七老八十會唔會無收入又無銀行信貸，所以借唔到

咁撚平都過唔到壓測

抽左先嘅心態

好多次真係抽左先算，到埋牙先見真章

有壞賬有錢債官司曾經破產 銀行一定唔會批mortgage

如果係咁
9 成周身街數果d人

兩球幾樓價，是但屋企人幾個P loan借一半，另一半就上會加擔保囉

銀行唔借一定有d問題，你正常有份工，少少卡數係冇問題

但呢樣應該係信貸評級差問題，所以唔批按揭
唔係收入唔過壓測

有d 銀行因為你TU 差 有機只批50-60%
你咪拎40-50%首期買囉

TU 有晒你欠錢紀錄 你收入低
咪又過唔到

咁就無咗筆錢，慘。

總有on9唔知係政府包底

仲係度9up

係過唔撚到TU checking呀

平時成日唔記得找咭數/遲幾日交係咪好大影響

係, 真係好蝕

其實睇你借貸幾多% 如果多 , 一定唔會批足 , 叫你比5成首期都未必有

唔知遊戲玩法怪得邊個

準業主真係DUP 晒春
下一手既 WAITING LIST 既要拜神了

中六合彩都無得拎

其實5%首期買兩房真係月供過萬

少D月供
咪10% 20%首期囉

咪話有啲窮撚冇咁大個頭帶咁大頂帽

點解好運總係係啲廢人身上出現
唔要比我呀屌你老母

佢應該係綠表啦 係咪唔知要交樓

咪係 難為我抽左百居二先買琴天水圍 屌佢老母香港地做夾心階層個班遲早比人洗牌做窮撚 窮個班又有綠表公屋 你就樓又無又要交租

信貸記錄好，有工就會借
唔洗做壓測，所以無所謂擔保人

不如講下點執死雞好過啦DLLM

唔係封盤再下一次抽過嫁咩？聽聞下一次居屋都會推貨尾單位

其實有好多人以為自己無欠任何財機構錢/咭數，就無問題。

但另一方面，好多時見有信用咭有禮品、現金回贈，就搏晒命申請，以為唔碌到期cut咭就賺咗，殊不知已經上晒TU，影響個人信貸評級。

重有叧一類人，雖然只得1-2張咭，但消費頻密加上大額，雖然月月清還，但銀行亦會按收入/消費平均比例計算風險，亦很容易影響借貸。

各位務必小心！

可能最後覺得都係公屋好?

個個月清根本冇問題,
係怕分期O個D

如果你搵三萬，每月都碌二萬，加上如果係時常大額單一消費，雖然月月清，亦會有影響的。

如果而家開始準時月月清到左幾年後會唔會高返D

居屋求其有收入就批
除非信貸差到冇人有

巴打 白居二係咪都係好似居屋咁一年抽一次
白表都得? 未試過

上年有 今年應該都會出 我估

講到尾都係睇收入，月月還清都叫高風險，你試下月入過百萬既睇下仲高唔高風險，賺你里數結果換來按唔曬居屋

咩都唔識重要開POST笑人ON9

如果你月入過百萬，但每個月都有筆咭數佔你80-90%，對銀行黎講應該都係高風險，如果再批樓按俾你，你仲有無還款能力?

Yes

5000

1. 開放式單位黎210 萬樓價
2. 佢訂金6萬左右
3. 居屋唔駛做壓測
4. 佢綠表
5. 1個月供8千幾

總結
疑似係嫌細轉綠置居

遲幾日姐
你月月還min pay滾到大一大就仆街了

常常遲還
Or min pay 有紀錄
就係會在嗰年嗰一個月顯示 ✅ 定 交叉

每次都交足唔會還min pay
只係成日唔記得交過左期先發覺

正確👍🏻

可以參詳一下

抵撚佢死
成日爭人錢唔還
依家咁撚好彩中居屋都冇得你買

死得，唔上嚟都唔知，為儲里數，開完又cut卡，完來咁大件事，

銀行真係仆街黎
掘個氹推你班友入去

政府擔保做乜撚野壓測丫 on9

你自己長期keep住每個月有咭數關銀行咩事

佢話你就算月月清
洗得多都唔得

咁咪即係叫大家如果多消費就倒退番用現金交易年代？

無事，月月清就得，反而記錄更好
因為有消費有能力還
大額分期，最低還，遲交先有影響

因為係計信貸額，你用到咁多，銀行又會加你額
相對上財務狀況會更康健

現金只係查唔到你咁解，由頭到尾都講緊係你月入同你咭數既比例

我意思係
為了維持高比率消費, 月入不變下 , 又想TU高
咪俾現金囉 將碌卡錢變左荷包即pay姐

當經濟體系入面越來越多呢d人
經濟會點？

轉移視線做乜

一兩日內還足冇問題的
好似上限30日

分期先中伏

個個月清好,
但當然睇你額度用幾多
同埋習慣

我加撚到差不多球幾信貸

轉咩移視線？
如果簽幾多準時還
不過月入：簽帳金額比例高
TU都叫差

不如全民cut卡用現金 因為成件事好不合常理
你拖欠就話扺姐

銀行唔會同你考慮什麼經濟因素，自從雷曼之後，金管局對銀行體系，已經去到一個差不多什麼事都要理的地步，個個月都會random check每家銀行，提交一大堆文件要你解畫，銀行方面為求自保，好多貸款申請，對比以前已經揸正好多，當然有個別分行經理要跑按揭數，會向少量客戶提供走盞辦法(但絕不會official black&white)。

總括而言，銀行調高了風險系數是不爭事實了。

管唔到二三線財仔,
先有咁多7按 8按盤之麻

唔識唔好扮識啦 睇完笑撚左
TU grading俾人吹到大晒
咪玩啦 銀行做按揭check TU 主要目的係睇你有幾多mortgage borrower/guarantor
再睇你P loan / monthly installment 黎計壓測/還款能力
果d rating 你唔係破產 差到II HH 根本唔會有事 A grade E grade又咪咁批
仲有credit card 銀行係計你outstanding嘅幾個%
就算你差人100K 佢當你月供到min pay個數就算 咁樣黎計壓測

香港根本CLS無話可說
咁做等於令更多人難以借貸買樓
益左邊個心照

分期計 LUM SUM 數的
當然TU GRADE 差
有機會做唔到靚H/P RATE

所以破撚左慘
唔駛旨意再借按揭

咩叫計lum sum數
分期 人地拆monthly repayment 去計壓測

根本而家個按揭成數門檻，已經令到好多高薪欠首期打工仔買唔起樓。

其實唔係囉
破左產 過5-7年 法庭出解除令
有銀行會做到按揭

如果過5-7年洗底, 但到時個RATE 又未必靚 OR 銀行可能借唔足% 比你
變相你要比多D 首期, 到時最後咪又撻訂

轉移眼視
你話唔洗做按揭 我係澄清 你呢個講法係錯
靚rate / 借唔多 唔等於銀行唔做
呢樣 亦都未必 銀行正常批都大有人在

會唔會係大細銀行批O個把尺都唔同?

你就是O個位準業主?